[
    {
        "question": "মামনি খেলার জন্য দাগ টানছে",
        "words": {
          "4": "Mamoni",
          "1": "playing",
          "3": "has",
          "2": "draws",
          "5": "lines",
          "6": "play",
          "7": "is",
          "8": "plays",
          "9": "and",
          "10": "drawing",
          "11": "for",
          "12": "been"
        },
        "answers":[[4,7,10,5,11,1]]
    },
    {
        "question": "তন্ময় ভালো মাইনে পায়",
        "words": {
          "4": "good",
          "1": "drawn",
          "3": "is",
          "2": "draws",
          "5": "Tanmoy",
          "6": "drawing",
          "7": "has",
          "8": "salary",
          "9": "been",
          "10": "gets",
          "11": "got",
          "12": "well"
        },
        "answers":[[5,2,4,8],[5,10,4,8]]
    },
    {
        "question": "সে একটা ছবি এঁকেছে, কিন্তু আমায় দেয়নি",
        "words": {
          "4": "drew",
          "1": "he",
          "3": "given",
          "2": "has",
          "5": "a",
          "6": "but",
          "7": "drawn",
          "8": "giving",
          "9": "has",
          "10": "draws",
          "11": "to",
          "12": "not",
          "13": "me",
          "14": "picture"
        },
        "answers":[[1,2,7,5,14,6,9,12,3,13],[1,9,7,5,14,6,2,12,3,13]]
    },
    {
        "question": "আমার একটা ছবি আঁকো",
        "words": {
          "4": "my",
          "1": "draw",
          "3": "to",
          "2": "of",
          "5": "picture",
          "6": "drawing",
          "7": "me",
          "8": "a",
          "9": "you",
          "10": "can"
        },
        "answers":[[1,8,5,2,7],[1,4,5]]
    },
    {
        "question": "ছাত্ররা টেবিলটা টেনেছিল",
        "words": {
          "4": "students",
          "1": "drawing",
          "3": "drew",
          "2": "to",
          "5": "the",
          "6": "in",
          "7": "table",
          "8": "have",
          "9": "the",
          "10": "were",
          "11": "drawn"
        },
        "answers":[[5,4,3,9,7],[9,4,3,5,7]]
    },
    {
        "question": "বিড়ালটি মাদুরে বসে আছে",
        "words": {
          "4": "cat",
          "1": "on",
          "3": "in",
          "2": "sits",
          "5": "sitting",
          "6": "the",
          "7": "sat",
          "8": "mat",
          "9": "is",
          "10": "has",
          "11": "was",
          "12": "the"
        },
        "answers":[[6,4,9,5,1,12,8],[12,4,9,5,1,6,8]]
    },
    {
        "question": "আমি ভোর পর্যন্ত বসে রইলাম",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "morning",
          "3": "sitting",
          "2": "was",
          "5": "till",
          "6": "sat",
          "7": "until",
          "8": "up",
          "9": "had",
          "10": "when",
          "11": "am"
        },
        "answers":[[4,6,8,5,1],[4,9,6,8,5,1],[4,9,6,8,7,1],[4,6,8,7,1]]
    },
    {
        "question": "বোসো আর আমার কথা শোনো",
        "words": {
          "4": "sit",
          "1": "listen",
          "3": "down",
          "2": "to",
          "5": "sat",
          "6": "up",
          "7": "and",
          "8": "me",
          "9": "you"
        },
        "answers":[[4,3,7,1,2,8],[4,7,1,2,8]]
    },
    {
        "question": "সে দেখলো যে অমিত ওখানে বসে আছে",
        "words": {
          "4": "Amit",
          "1": "he",
          "3": "there",
          "2": "on",
          "5": "saw",
          "6": "is",
          "7": "that",
          "8": "was",
          "9": "sees",
          "10": "in",
          "11": "sitting"
        },
        "answers":[[1,5,7,4,8,11,3],[1,5,4,8,11,3]]
    },
    {
        "question": "বোসো আর অঙ্কটা করো",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "sum",
          "3": "sat",
          "2": "the",
          "5": "sitting",
          "6": "and",
          "7": "down",
          "8": "do",
          "9": "be",
          "10": "sit",
          "11": "doing",
          "12": "for"
        },
        "answers":[[10,7,6,8,2,1],[10,6,8,2,1]]
    },
    {
        "question": "ঘুমানো স্বাস্থ্যের জন্য ভালো",
        "words": {
          "4": "sleep",
          "1": "is",
          "3": "has",
          "2": "well",
          "5": "for",
          "6": "sleeping",
          "7": "are",
          "8": "health",
          "9": "you",
          "10": "was",
          "11": "good"
        },
        "answers":[[6,1,11,5,8],[4,1,11,5,8],[4,2,5,11,8]]
    },
    {
        "question": "যদি আবার ঘুমিয়ে পড়ো, ক্লান্ত হয়ে যাবে ",
        "words": {
          "4": "sleeping",
          "1": "tired",
          "3": "you",
          "2": "shall",
          "5": "sleep",
          "6": "If",
          "7": "get",
          "8": "you",
          "9": "to",
          "10": "in",
          "11": "will",
          "12": "again"
        },
        "answers":[[6,8,5,10,12,3,11,7,1],[6,3,5,10,12,8,11,7,1],[6,3,5,12,8,11,7,1],[6,8,5,12,3,11,7,1]]
    },
    {
        "question": "রাতে ভালো করে ঘুমোও, তারপর ইংরেজী শেখো",
        "words": {
          "4": "slept",
          "1": "English",
          "3": "in",
          "2": "sleeping",
          "5": "learn",
          "6": "night",
          "7": "sleep",
          "8": "then",
          "9": "well",
          "10": "the",
          "11": "at",
          "12": "do"
        },
        "answers":[[7,9,11,6,8,5,1],[7,9,3,10,6,8,5,1]]
    },
    {
        "question": "দিনের বেলায় ঘুমোনো খারাপ",
        "words": {
          "4": "sleeping",
          "1": "time",
          "3": "in",
          "2": "for",
          "5": "of",
          "6": "is",
          "7": "day",
          "8": "bad",
          "9": "sleep",
          "10": "on"
        },
        "answers":[[4,3,7,1,6,8],[9,3,7,1,6,8],[7,1,9,6,8],[7,1,4,6,8]]
    },
    {
        "question": "আমি ছঘন্টা ঘুমিয়েছিলাম",
        "words": {
          "4": "hours",
          "1": "I",
          "3": "for",
          "2": "in",
          "5": "sleeped",
          "6": "slept",
          "7": "six",
          "8": "sleeping",
          "9": "am",
          "10": "was"
        },
        "answers":[[1,6,3,7,4],[1,6,7,4]]
    },
    {
        "question": "আমি সোজা দাঁড়িয়েছিলাম",
        "words": {
          "4": "stand",
          "1": "standing",
          "3": "stood",
          "2": "at",
          "5": "was",
          "6": "straight",
          "7": "I",
          "8": "standed",
          "9": "have",
          "10": "am",
          "11": "in",
          "12": "straightly"
        },
        "answers":[[7,3,6]]
    },
    {
        "question": "তোমার বন্ধুদের খারাপ সময়ে তাদের পাশে দাঁড়িয়ো",
        "words": {
          "4": "stand",
          "1": "time",
          "3": "during",
          "2": "up",
          "5": "by",
          "6": "standing",
          "7": "friends",
          "8": "their",
          "9": "with",
          "10": "your",
          "11": "bad",
          "12": "at"
        },
        "answers":[[4,5,10,7,3,8,11,1],[4,5,10,7,3,11,1]]
    },
    {
        "question": "শিক্ষক বললেন, \"দাঁড়িয়ে আছো কেন\" ?",
        "words": {
          "4": "teacher",
          "1": "did",
          "3": "stand",
          "2": "stood",
          "5": "are",
          "6": "were",
          "7": "you",
          "8": "said",
          "9": "standing",
          "10": "the",
          "11": "says",
          "12": "why"
        },
        "answers":[[10,4,8,12,5,7,9]]
    },
    {
        "question": "অনিতা আমার জন্য দাঁড়িয়েছিল",
        "words": {
          "4": "Anita",
          "1": "for",
          "3": "stands",
          "2": "standing",
          "5": "standed",
          "6": "was",
          "7": "stood",
          "8": "is",
          "9": "waiting",
          "10": "at",
          "11": "me"
        },
        "answers":[[4,6,2,1,11],[4,6,9,1,11],[4,7,1,11]]
    },
    {
        "question": "জাকারিয়া বেঞ্চের ওপর দাঁড়িয়ে আছে",
        "words": {
          "4": "Jakaria",
          "1": "on",
          "3": "up",
          "2": "standing",
          "5": "the",
          "6": "is",
          "7": "stand",
          "8": "in",
          "9": "bench",
          "10": "stands",
          "11": "was"
        },
        "answers":[[4,6,2,1,5,9]]
    },
    {
        "question": "রাজেশ বলে যে সে জোরে হাঁটতে পারে",
        "words": {
          "4": "Rajesh",
          "1": "that",
          "3": "to",
          "2": "fast",
          "5": "he",
          "6": "is",
          "7": "can",
          "8": "says",
          "9": "walk",
          "10": "walking",
          "11": "could"
        },
        "answers":[[4,8,1,5,7,9,2],[4,8,5,7,9,2]]
    },
    {
        "question": "সঙ্গীতা আর মিতালী ভেতরে এলো আর বসে পড়লো",
        "words": {
          "4": "Mitali",
          "1": "Sangita",
          "3": "and",
          "2": "walked",
          "5": "down",
          "6": "in",
          "7": "walking",
          "8": "and",
          "9": "sat",
          "10": "walks",
          "11": "was",
          "12": "sit"
        },
        "answers":[[1,8,4,2,6,3,9,5],[1,3,4,2,6,8,9,5]]
    },
    {
        "question": "আমি যখন হাঁটছিলাম তোমাকে দেখলাম",
        "words": {
          "4": "walked",
          "1": "walk",
          "3": "walking",
          "2": "I",
          "5": "see",
          "6": "saw",
          "7": "seen",
          "8": "you",
          "9": "I",
          "10": "have",
          "11": "when",
          "12": "was",
          "13": "had"
        },
        "answers":[[11,9,12,3,2,6,8],[11,2,12,3,9,6,8],[2,6,8,11,9,12,3],[9,6,8,11,2,12,3],[2,13,7,8,11,9,12,3],[9,13,7,8,11,2,12,3],[11,2,12,3,9,13,7,8],[11,9,12,3,2,13,7,8]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি রোজ হাঁটো ?",   
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "everyday",
          "3": "to",
          "2": "you",
          "5": "are",
          "6": "walking",
          "7": "walk",
          "8": "did",
          "9": "walked"
        },
        "answers":[[4,2,7,1]]
    },
    {
        "question": "সে ঘর থেকে বেরিয়ে গেছে",
        "words": {
          "4": "has",
          "1": "the",
          "3": "room",
          "2": "to",
          "5": "out",
          "6": "she",
          "7": "gone",
          "8": "walks",
          "9": "walk",
          "10": "walked",
          "11": "of",
          "12": "is"
        },
        "answers":[[6,4,10,5,11,1,3],[6,4,7,5,11,1,3]]
    },
    {
        "question": "আমি অনেকদূর ছুটেছিলাম",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "way",
          "3": "run",
          "2": "long",
          "5": "in",
          "6": "a",
          "7": "had",
          "8": "ran",
          "9": "was",
          "10": "running",
          "11": "do"
        },
        "answers":[[4,8,6,2,1]]
    },
    {
        "question": "কল্যাণ টাকার পেছনে ছুটছে",
        "words": {
          "4": "Kalyan",
          "1": "after",
          "3": "runs",
          "2": "is",
          "5": "with",
          "6": "run",
          "7": "for",
          "8": "running",
          "9": "money",
          "10": "behind"
        },
        "answers":[[4,2,8,1,9]]
    },
    {
        "question": "অনেক ছুটেছো, এবার জল খাও",
        "words": {
          "4": "run",
          "1": "take",
          "3": "you",
          "2": "ran",
          "5": "now",
          "6": "taken",
          "7": "water",
          "8": "have",
          "9": "enough",
          "10": "took"
        },
        "answers":[[3,8,4,9,5,1,7],[3,8,4,9,1,7,5]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চারা দৌড়াতে ভালোবাসে",
        "words": {
          "4": "loves",
          "1": "run",
          "3": "babies",
          "2": "to",
          "5": "have",
          "6": "are",
          "7": "the",
          "8": "love",
          "9": "running"
        },
        "answers":[[3,8,2,1],[3,8,9]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চারা গাছের চারপাশে দৌড়চ্ছে",
        "words": {
          "4": "children",
          "1": "running",
          "3": "tree",
          "2": "are",
          "5": "run",
          "6": "have",
          "7": "the",
          "8": "around",
          "9": "the",
          "10": "childrens",
          "11": "round"
        },
        "answers":[[9,4,2,1,8,7,3],[7,4,2,1,8,9,3],[7,4,2,1,8,3],[9,4,2,1,8,3]]
    },
    {
        "question": "ছাত্ররা মাঠে খেলছে",
        "words": {
          "4": "played",
          "1": "ground",
          "3": "have",
          "2": "the",
          "5": "play",
          "6": "students",
          "7": "in",
          "8": "are",
          "9": "the",
          "10": "were",
          "11": "playing"
        },
        "answers":[[9,6,8,11,7,2,1],[2,6,8,11,7,9,1]]
    },
    {
        "question": "শ্রেয়া ঘোষাল একজন বিখ্যাত নেপথ্য সঙ্গীতশিল্পী",
        "words": {
          "4": "Ghosal",
          "1": "Shreya",
          "3": "play",
          "2": "was",
          "5": "a",
          "6": "singer",
          "7": "from",
          "8": "famous",
          "9": "playing",
          "10": "back",
          "11": "is",
          "12": "player"
        },
        "answers":[[1,4,11,5,8,3,10,6]]
    },
    {
        "question": "বাসন্তী আজ খারাপ খেলেছে",
        "words": {
          "4": "today",
          "1": "played",
          "3": "Basanti",
          "2": "playing",
          "5": "has",
          "6": "play",
          "7": "badly",
          "8": "bad",
          "9": "is",
          "10": "plays",
          "11": "was"
        },
        "answers":[[3,5,1,8,4],[3,5,1,7,4],[4,3,5,1,7],[4,3,5,1,8]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি আজ খেলবে না ?",
        "words": {
          "4": "have",
          "1": "play",
          "3": "on",
          "2": "today",
          "5": "will",
          "6": "not",
          "7": "playing",
          "8": "you",
          "9": "are",
          "10": "can"
        },
        "answers":[[5,8,6,1,2],[5,6,8,1,2]]
    },
    {
        "question": "আগুন নিয়ে খেলা কোরো না",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "playing",
          "3": "please",
          "2": "do",
          "5": "you",
          "6": "play",
          "7": "not",
          "8": "with",
          "9": "should",
          "10": "in",
          "11": "be",
          "12": "fire"
        },
        "answers":[[2,7,6,8,12]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি বেড়াটা ডিঙোতে পারবে ?",
        "words": {
          "4": "will",
          "1": "jump",
          "3": "the",
          "2": "above",
          "5": "over",
          "6": "fence",
          "7": "you",
          "8": "what",
          "9": "to",
          "10": "can",
          "11": "on"
        },
        "answers":[[10,7,1,5,3,6]]
    },
    {
        "question": "সমীর খেলাটায় ঝাঁপিয়ে পড়লো",
        "words": {
          "4": "Samir",
          "1": "game",
          "3": "jump",
          "2": "jumps",
          "5": "the",
          "6": "jumped",
          "7": "jumping",
          "8": "could",
          "9": "over",
          "10": "into",
          "11": "was",
          "12": "had"
        },
        "answers":[[4,6,10,5,1],[4,12,6,10,5,1]]
    },
    {
        "question": "মোটা বেড়ালটা খুব লাফাতে পারে",
        "words": {
          "4": "cat",
          "1": "jumps",
          "3": "can",
          "2": "the",
          "5": "a",
          "6": "is",
          "7": "jumping",
          "8": "the",
          "9": "lot",
          "10": "jump",
          "11": "fat",
          "12": "high"
        },
        "answers":[[2,11,4,3,10,5,9]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি লাফাতে চাও ?",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "want",
          "3": "are",
          "2": "do",
          "5": "jump",
          "6": "you",
          "7": "wanting",
          "8": "to",
          "9": "jumping"
        },
        "answers":[[2,6,1,8,5]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চাটি আনন্দে লাফাচ্ছে",
        "words": {
          "4": "jumps",
          "1": "child",
          "3": "joy",
          "2": "jumping",
          "5": "the",
          "6": "in",
          "7": "for",
          "8": "is",
          "9": "has",
          "10": "jumped",
          "11": "joyfully"
        },
        "answers":[[5,1,8,2,6,3],[5,1,8,2,11]]
    },
    {
        "question": "ছেলেটা প্রায়ই গাছ থেকে পড়ে",
        "words": {
          "4": "boy",
          "1": "tree",
          "3": "falling",
          "2": "the",
          "5": "from",
          "6": "is",
          "7": "falls",
          "8": "on",
          "9": "fall",
          "10": "fell",
          "11": "often"
        },
        "answers":[[2,4,11,7,5,1],[2,4,7,5,1,11],[11,2,4,7,5,1]]
    },
    {
        "question": "সে হাঁটু মুড়ে বসে পড়লো",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "knees",
          "3": "to",
          "2": "in",
          "5": "is",
          "6": "his",
          "7": "fell",
          "8": "had",
          "9": "falling",
          "10": "was",
          "11": "fall",
          "12": "fallen"
        },
        "answers":[[4,7,3,6,1],[4,8,12,3,6,1]]
    },
    {
        "question": "আমি পড়লাম, কিন্তু আমার পা ভাঙলো না",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "down",
          "3": "do",
          "2": "break",
          "5": "fell",
          "6": "my",
          "7": "but",
          "8": "I",
          "9": "not",
          "10": "fall",
          "11": "leg",
          "12": "did",
          "13": "broken"
        },
        "answers":[[4,5,1,7,8,12,9,2,6,11],[8,5,1,7,4,12,9,2,6,11],[4,5,1,7,6,11,12,9,2],[8,5,1,7,6,11,12,9,2],[4,5,1,7,12,9,2,6,11],[8,5,1,7,12,9,2,6,11]]
    },
    {
        "question": "তুমি কেন পড়ে গেলে ?",
        "words": {
          "4": "have",
          "1": "fallen",
          "3": "you",
          "2": "do",
          "5": "why",
          "6": "fall",
          "7": "did",
          "8": "had",
          "9": "fell"
        },
        "answers":[[5,7,3,6],[5,8,3,1]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি চেয়ার থেকে পড়ে গেছো ?",
        "words": {
          "4": "have",
          "1": "fall",
          "3": "chair",
          "2": "did",
          "5": "fallen",
          "6": "fell",
          "7": "down",
          "8": "are",
          "9": "from",
          "10": "you"
        },
        "answers":[[4,10,5,7,9,3],[4,10,5,9,3]]
    },
    {
        "question": "সঞ্জু একটা বেলুন ছুঁড়ছে",
        "words": {
          "4": "threw",
          "1": "Sanju",
          "3": "balloon",
          "2": "throwing",
          "5": "to",
          "6": "throw",
          "7": "a",
          "8": "is",
          "9": "at",
          "10": "has",
          "11": "thrown"
        },
        "answers":[[1,8,2,7,3]]
    },
    {
        "question": "ঘোড়াটি তার সওয়ারীকে ফেলে দিলো",
        "words": {
          "4": "horse",
          "1": "rider",
          "3": "has",
          "2": "his",
          "5": "threw",
          "6": "thrown",
          "7": "the",
          "8": "is",
          "9": "its",
          "10": "away",
          "11": "was",
          "12": "had"
        },
        "answers":[[7,4,5,10,9,1],[7,4,12,6,10,9,1],[7,4,12,6,10,9,1],[7,4,5,9,1],[7,4,12,6,9,1]]
    },
    {
        "question": "খাবার  খেয়ে  কাগজের প্লেটটা ফেলে দাও",
        "words": {
          "4": "finishing",
          "1": "throwing",
          "3": "after",
          "2": "paper",
          "5": "throw",
          "6": "plate",
          "7": "the",
          "8": "throws",
          "9": "the",
          "10": "food"
        },
        "answers":[[3,4,9,10,5,7,2,6],[3,4,7,10,5,9,2,6],[5,7,2,6,3,4,9,10],[5,9,2,6,3,4,7,10],[3,4,10,5,7,2,6],[3,4,10,5,9,2,6],[5,7,2,6,3,4,10],[5,9,2,6,3,4,10]]
    },
    {
        "question": "বলটা ছুঁড়ে দিতে পারো ?",
        "words": {
          "4": "throw",
          "1": "will",
          "3": "ball",
          "2": "you",
          "5": "the",
          "6": "have",
          "7": "to",
          "8": "do",
          "9": "can",
          "10": "may",
          "11": "thrown",
          "12": "at"
        },
        "answers":[[9,2,4,5,3],[10,2,4,5,3]]
    },
    {
        "question": "খারাপ জিনিস ছুঁড়ে ফেলা উচিত",
        "words": {
          "4": "thrown",
          "1": "things",
          "3": "be",
          "2": "out",
          "5": "to",
          "6": "should",
          "7": "bad",
          "8": "throw",
          "9": "threw",
          "10": "at",
          "11": "in",
          "12": "one"
        },
        "answers":[[7,1,6,3,4,2],[12,6,8,2,7,1]]
    }
]